<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Filipe Ximenes</title><link href="http://filipeximenes.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://filipeximenes.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://filipeximenes.github.io/</id><updated>2014-02-04T17:00:00-03:00</updated><entry><title>URL's, URI's and URN's</title><link href="http://filipeximenes.github.io/urls-uris-urns.html" rel="alternate"></link><updated>2014-02-04T17:00:00-03:00</updated><author><name>Filipe Ximenes</name></author><id>tag:filipeximenes.github.io,2014-02-04:urls-uris-urns.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Uniform_resource_locator"&gt;URL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Uniform_resource_identifier"&gt;URI&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Uniform_resource_name"&gt;URN&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; are widely used terms when we talk about the web, although they seem to be the same, there is a slight diference between each one of them. Let's take a look at URI's first.
According to wikipedia URI's are:   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;"a uniform resource identifier (URI) is a string of characters used to identify a name of a web resource"&lt;/code&gt;   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The key to understanding is &lt;code&gt;a string of characters&lt;/code&gt;, URI's are a concept of how to identify things on the web.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are many ways to identify something, for instance, you can use a name, a location or even a description of the object. In the web it works just the same, you can identify resourses by name or by it's location and we have a name for each method: URN (Uniform Resourse Name) and URL (Uniform Resource Location) respectively.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, how does each one work in real world? Lets say I want to refer to the book "Rework", I can do this using the &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number"&gt;ISBN&lt;/a&gt; &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/URI_scheme"&gt;scheme&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;URN&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;isbn: 0307463745&lt;/code&gt;, which will identify the exact book I'm taking about or in case I want to tell you about where to buy it, I can point to the HTTP &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/URI_scheme"&gt;scheme&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;URL&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;http://www.amazon.com/Rework-Jason-Fried/dp/0307463745&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="web"></category></entry><entry><title>Instalando apps pelo terminal com homebrew casks</title><link href="http://filipeximenes.github.io/instalando-aplicativos-com-homebrew-casks.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-25T17:00:00-03:00</updated><author><name>Filipe Ximenes</name></author><id>tag:filipeximenes.github.io,2014-01-25:instalando-aplicativos-com-homebrew-casks.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Instalar aplicativos no Mac não é uma atividade muito prazerosa, especialmente se você já teve contato com as ferrametas de gerenciamento de pacotes de linux. Ficar arrastando aplicativos para a pasta, ou clicando pelos menus de instalação se torna ainda mais tediante se você tiver que fazer isso várias vezes seguidas quando está trocando de computador. &lt;br /&gt;
Há algum tempo o &lt;a href="http://brew.sh/"&gt;homebrew&lt;/a&gt; já é a ferramenta padrão dos desenvolvedores para gerenciamento de pacotes no Mac, mas agora é possível torna-lo ainda mais poderoso com o &lt;a href="https://github.com/phinze/homebrew-cask"&gt;homebrew cask&lt;/a&gt;. Esta ferramenta permite instalar aplicativos com apenas um comando e nada mais, basta digitar &lt;code&gt;brew cask install dash&lt;/code&gt;  e você terá o &lt;a href="http://kapeli.com/dash"&gt;Dash&lt;/a&gt; no seu diretório de aplicativos. &lt;br /&gt;
Para instalar o cask, execute &lt;code&gt;brew install phinze/cask/brew-cask&lt;/code&gt;. Os camandos básicos são:   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;brew cask search [nome-da-aplicação]&lt;/code&gt; &lt;br /&gt;
&lt;code&gt;brew cask install [nome-da-aplicação]&lt;/code&gt; &lt;br /&gt;
&lt;code&gt;brew cask uninstall [nome-da-aplicação]&lt;/code&gt;   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das vantágens já citadas, o cask também guarda o que for instalado num diretório separado e gera links para eles na pasta de Aplicativos, evitando conflitos e deixando seu computador mais organizado. &lt;br /&gt;
Para quem usa o &lt;a href="http://www.alfredapp.com/"&gt;Alfred App&lt;/a&gt; (que também pode ser instalado via cask), é preciso executar o comando &lt;code&gt;brew cask alfred&lt;/code&gt; para que ele possa reconhecer os aplicativos instalados pelo cask.&lt;/p&gt;</summary><category term="mac"></category><category term="homebrew"></category><category term="cask"></category></entry></feed>