<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Filipe Ximenes</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/mac.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2014-01-25T17:00:00+01:00</updated><entry><title>Instalando apps pelo terminal com homebrew casks</title><link href="/pacotes-binarios-com-homebrew-casks.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-25T17:00:00+01:00</updated><author><name>Filipe Ximenes</name></author><id>tag:,2014-01-25:pacotes-binarios-com-homebrew-casks.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Instalar aplicativos no Mac não é uma atividade muito prazerosa, especialmente se você já teve contato com as ferrametas de gerenciamento de pacotes de linux. Ficar arrastando aplicativos para a pasta, ou clicando pelos menus de instalação se torna ainda mais tediante se você tiver que fazer isso várias vezes seguidas quando está trocando de computador. &lt;br /&gt;
Há algum tempo o &lt;a href="http://brew.sh/"&gt;homebrew&lt;/a&gt; já é a ferramenta padrão dos desenvolvedores para gerenciamento de pacotes no Mac, mas agora é possível torna-lo ainda mais poderoso com o &lt;a href="https://github.com/phinze/homebrew-cask"&gt;homebrew cask&lt;/a&gt;. Esta ferramenta permite instalar aplicativos com apenas um comando e nada mais, basta digitar &lt;code&gt;brew cask install dash&lt;/code&gt;  e você terá o &lt;a href="http://kapeli.com/dash"&gt;Dash&lt;/a&gt; no seu diretório de aplicativos. &lt;br /&gt;
Para instalar o cask, execute &lt;code&gt;brew install phinze/cask/brew-cask&lt;/code&gt;. Os camandos básicos são:   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;brew cask search [nome-da-aplicação]&lt;/code&gt; &lt;br /&gt;
&lt;code&gt;brew cask install [nome-da-aplicação]&lt;/code&gt; &lt;br /&gt;
&lt;code&gt;brew cask uninstall [nome-da-aplicação]&lt;/code&gt;   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das vantágens já citadas, o cask também guarda o que for instalado num diretório separado e gera links para eles na pasta de Aplicativos, evitando conflitos e deixando seu computador mais organizado. &lt;br /&gt;
Para quem usa o &lt;a href="http://www.alfredapp.com/"&gt;Alfred App&lt;/a&gt; (que também pode ser instalado via cask), é preciso executar o comando &lt;code&gt;brew cask alfred&lt;/code&gt; para que ele possa reconhecer os aplicativos instalados pelo cask.&lt;/p&gt;</summary><category term="mac"></category><category term="homebrew"></category><category term="cask"></category></entry></feed>